%%% PACKAGES %%%
% standard
\documentclass[a5paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{blindtext}

% formatting
\usepackage[left=1cm, right=1cm]{geometry}           
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{multirow}

% symbols etc.
\usepackage{amsmath}           
\usepackage{amssymb}    % \cdots
\usepackage{cancel}     % strike-through terms
\usepackage{gensymb}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{exponent-product = \cdot, per-mode = fraction}
\usepackage{empheq}
\newcommand*\widefbox[1]{\fbox{\hspace{2mm}#1\hspace{2mm}}}

% graphics and plots
\usepackage{tikz}         
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{positioning, calc, fit, matrix, decorations, angles, fadings, patterns, quotes, babel, 3d, arrows.meta}
\usepgfplotslibrary{groupplots}

% tables
\usepackage{csvsimple}
\usepackage{etoolbox}

%redefine emph tag
\DeclareTextFontCommand{\emph}{\bfseries}

% declare force command
\newcommand{\force}[1]{\vec{F}_{#1}}
\newcommand{\forcetext}[1]{\vec{F}_{\text{#1}}}


% pgfplot layers
\pgfplotsset{compat=1.7}                                                                % Version? für Plots  
\pgfdeclarelayer{bg}
\pgfdeclarelayer{l1}
\pgfdeclarelayer{l2}
\pgfdeclarelayer{l3}
\pgfdeclarelayer{tl1}
\pgfdeclarelayer{tl2}
\pgfdeclarelayer{tl3}
\pgfsetlayers{bg,l3,l2,l1,main,tl1,tl2,tl3} 

\tikzset{
    dot/.style = {circle, fill = black, minimum size=1mm, inner sep=0pt, outer sep=0pt},
    ray dot/.style = {circle, fill = burntorange, minimum size=0.7mm, inner sep=0pt, outer sep=0pt},
    ray/.style = {burntorange, thick, ->, > = stealth},
    dashed ray/.style = {burntorange, thick, dashed},
    optic object/.style = {darkgreen, very thick, ->, > = Ellipse},
    optic image/.style = {darkgreen!80, dashed, thick, ->, > = Ellipse},
    distance arrow/.style ={<->, > = stealth}
}

%additional si units
\DeclareSIUnit{\atmosphere}{atm}
\DeclareSIUnit{\torr}{Torr}
\DeclareSIUnit{\horsepower}{PS}
\DeclareSIUnit{\teilch}{Teilchen}
\DeclareSIUnit{\milli}{milli}
\DeclareSIUnit{\hecto}{hecto}

% custom colors
\definecolor{darkgreen}{HTML}{008E00}
\definecolor{darkred}{HTML}{990000}
\definecolor{mred}{HTML}{e60000}
\definecolor{lightorange}{HTML}{FFA366}
\definecolor{burntorange}{HTML}{ff9a00}
\definecolor{darkblue}{HTML}{000099}
\definecolor{lightblue}{HTML}{99d6ff}
\definecolor{lightgray}{HTML}{A9A9A9}
\definecolor{darkyellow}{HTML}{FED600}
\definecolor{limegreen}{HTML}{3ae32b}

%%% PREAMBLE %%%
% formatting and title
\geometry{bottom=30mm}
\setlength\parindent{0pt}
\title{{\fontsize{20}{24}\textbf{Formelsammlung Physik}} \\[10mm]
\fontsize{12}{20}Passerelle 2019/20 \\
{\small Basierend auf:
\begin{itemize}
    \item Notizen zum Passerellenunterricht von M. Calisto
    \item Physikformelsammlung von V. Kamaleswaran
    \item Fundamentum Mathematik und Physik
    \item Physik für Mittelschulen
\end{itemize}}}
\author{Andrej Scheuer}

\fancypagestyle{main}{
    \pgfplotsset{compat=1.7}  
    \fancyhf{}
    \chead{\leftmark}
    \cfoot{\today}
    \lfoot{A. Scheuer}
    \rfoot{Seite \thepage \protect{ }von \pageref{LastPage}}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
    \pagestyle{fancy}
}

\fancypagestyle{front}{% style for TOC, LOF, LOT
  \fancyhf{}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}
\makeatletter
  \newcommand\frontpagestyle{\cleardoublepage\pagestyle{front}\let\ps@plain\ps@front}
  \newcommand\mainpagestyle{\cleardoublepage\pagestyle{main}\let\ps@plain\ps@main}
\makeatother

% chapter page styling
\titleformat{\chapter}[hang]{\Large\bfseries}{\thechapter \hspace{0.5cm}}{0pt}{\Large\bfseries}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-20pt}{10pt}
\fancypagestyle{plain} {
    \pgfplotsset{compat=1.7}  
    \fancyhf{}
    \cfoot{\today}
    \lfoot{A. Scheuer}
    \rfoot{Seite \thepage \protect{ }von \pageref{LastPage}}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
    \pagestyle{fancy}
}

\titleformat{\section}[hang]{\large\bfseries}{\thesection \hspace{0.5cm}}{0pt}{\large\bfseries}[]
\titleformat{\subsection}[hang]{\large\bfseries}{\thesubsection \hspace{0.5cm}}{0pt}{\large\bfseries\slshape}[]



\begin{document}    
    \maketitle
    \thispagestyle{empty}   
    \newpage
    \frontpagestyle
    \tableofcontents
    \thispagestyle{empty}
    \newpage

    \mainpagestyle
    \pagenumbering{arabic}

    \chapter{Mechanik (Kinematik des Massenpunkts)}
    \input{chapters/mechanik/geradlinig_gleichfoermig.tex}
    \input{chapters/mechanik/mittlere_durchschnittliche_geschwindigkeit.tex}
    \newpage
    \input{chapters/mechanik/gleichmässig_beschleunigt.tex}
    \input{chapters/mechanik/gleichmässig_beschleunigt_mit_v.tex}
    \input{chapters/mechanik/vertikaler_wurf.tex}
    
    \chapter{Dynamik}
    \input{chapters/dynamik/grundlagen.tex}
    \input{chapters/dynamik/newton.tex}
    \newpage
    \input{chapters/dynamik/atwood.tex}
    \newpage
    \input{chapters/dynamik/hook.tex}
    \input{chapters/dynamik/reibung.tex}
    
    \chapter{Arbeit, Energie und Leistung}
    \input{chapters/arbeit_energie_leistung/grundlagen.tex}
    \input{chapters/arbeit_energie_leistung/potenzielle_energie.tex}
    \input{chapters/arbeit_energie_leistung/kinetische_energie.tex}
    \input{chapters/arbeit_energie_leistung/spannenergie.tex}
    \input{chapters/arbeit_energie_leistung/leistung.tex}
    \input{chapters/arbeit_energie_leistung/wirkungsgrad.tex}
    \input{chapters/arbeit_energie_leistung/energieerhaltungssatz.tex}

    \chapter{Hydro- und Aerostatik}
    \input{chapters/hydrostatik_aerostatik/druck.tex}
    \input{chapters/hydrostatik_aerostatik/hydraulischer_hebel.tex}
    \input{chapters/hydrostatik_aerostatik/hydrostatische_druck.tex}
    \input{chapters/hydrostatik_aerostatik/hydrostatisches_paradoxon.tex}
    \newpage
    \input{chapters/hydrostatik_aerostatik/auftriebskraft.tex}
    \input{chapters/hydrostatik_aerostatik/luftdruck.tex}
    \input{chapters/hydrostatik_aerostatik/boyle_meriotte.tex}

    \chapter{Thermodynamik}
    \input{chapters/thermodynamik/temperatur.tex}
    \input{chapters/thermodynamik/waermeausdehnung_festkoerper_fluessigkeiten.tex}
    \input{chapters/thermodynamik/volumenaenderung_festkoerper.tex}
    \input{chapters/thermodynamik/volumenausdehnung_fluessigkeiten.tex}
    \input{chapters/thermodynamik/veraenderung_dichte_festkoerper.tex}
    \input{chapters/thermodynamik/anomalie_wasser.tex}
    \input{chapters/thermodynamik/volumenausdehnung_gase.tex}
    \input{chapters/thermodynamik/gay_lussac.tex}
    \input{chapters/thermodynamik/amonton.tex}
    \input{chapters/thermodynamik/ideales_gasgesetz.tex}
    \input{chapters/thermodynamik/kinetische_gastheorie.tex}
    \input{chapters/thermodynamik/mischungstemperatur.tex}

    \chapter{Hauptsätze der Thermodynamik}
    \input{chapters/thermodynamik_hauptsaetze/grundlagen.tex}
    \input{chapters/thermodynamik_hauptsaetze/erster_hauptsatz.tex}
    \input{chapters/thermodynamik_hauptsaetze/zweiter_hauptsatz.tex}
    \input{chapters/thermodynamik_hauptsaetze/thermodynamisches_gleichgewicht.tex}
    \input{chapters/thermodynamik_hauptsaetze/thermodynamisches_gleichgewicht_gase.tex}
    \input{chapters/thermodynamik_hauptsaetze/phasenuebergaenge.tex}
    \input{chapters/thermodynamik_hauptsaetze/molare_spez_waerme.tex}
    \input{chapters/thermodynamik_hauptsaetze/waermetransport.tex}

    \chapter{Elektrostatik}
    \input{chapters/elektrostatik/grundlagen.tex}
    \input{chapters/elektrostatik/coulombsche_gesetz.tex}
    \newpage
    \input{chapters/elektrostatik/elektrische_feld.tex}
    \input{chapters/elektrostatik/elektronen.tex}
    \newpage
    \input{chapters/elektrostatik/elektrischer_strom.tex}
    \input{chapters/elektrostatik/gleichstrom_wechselstrom.tex}
    \newpage
    \input{chapters/elektrostatik/widerstand.tex}
    \input{chapters/elektrostatik/ohmsches_gesetz.tex}
    \input{chapters/elektrostatik/supraleitung.tex}
    \input{chapters/elektrostatik/stromkreis.tex}
    \input{chapters/elektrostatik/elektrische_arbeit.tex}
    \input{chapters/elektrostatik/elektrische_leistung.tex}
    \input{chapters/elektrostatik/rechentabelle.tex}

    \chapter{Magnetismus}
    \input{chapters/magnetismus/grundlagen.tex}
    \input{chapters/magnetismus/stromdurchflossene_leiter.tex}
    \input{chapters/magnetismus/lorenzkraft.tex}
    \input{chapters/magnetismus/e_b_feld.tex}

    \chapter{Optik}
    \input{chapters/optik/grundlagen.tex}
    \input{chapters/optik/reflexion.tex}
    \input{chapters/optik/snellius.tex}
    \input{chapters/optik/grenzwinkel_totalreflexion.tex}
    \newpage
    \input{chapters/optik/camera_obscura.tex}
    \newpage
    \input{chapters/optik/linsen.tex}
    \input{chapters/optik/prisma.tex}
    \newpage
    \input{chapters/optik/fernrohr.tex}
    \newpage
    \input{chapters/optik/mikroskop.tex}

    \chapter{Verschiedenes}
    \input{chapters/umrechnungen/zehnerpotenzen.tex}
    \input{chapters/umrechnungen/umrechnung.tex}
    \input{chapters/tabellen/si_einheiten.tex}
    \input{chapters/tabellen/wertetabellen_fundamentum.tex}
\end{document}